@ΑΙΩΝ Δ΄. ΑΜΦΙΒΑΛΛΟΜΕΝΑ ΚΑΙ ΝΟΘΑ ΤΟΜΟΣ 28 p{67}

λη΄. Ότι το φως των Ιουδαίων αφηρέθη απ'αυτών. 65.
λθ΄. Ότι ειώθασιν οι αιρετικοί λέγειν, ότι τα λεγωμενα δια των προφητών ως εκ προσώπου του αγίου Πνεύματος είρηται όθεν νομίζουσι το Πνεύμα το άγιον ποιείν ήττον του Θεού, κακώς δια το λέγειν τον ψαλμόν : "Δεύτε προσκυνήσωμεν αυτώ" ως αν προσκυνούντος του Πνεύματος συν τοις ανθρώποις. 65.
μ΄. Ότι λέγουι το Πνεύμα αγίαςικον είναι 68.
μα΄. Πάλιν ο αιρετικός, θέλων δείξαι, ότι το Πνεύμα Κύριον καλεί τον Λόγον του Θεού, λέγει: "Είπεν ο Κύριος τω Κύριω μου καθού εκ δεξιών μου ". 68.
μβ΄. Προς τους λέγοντας, ότι αιτέι ο Υιός. 69.
μγ΄. Περί του ομοιοτρόπως δέδοσθαι τον νόμον υπό του Πνεύματος, ότε εδόθη ο νόμος τη Πεντηκοστή, ως εν το όρει Σινά 69.
μδ΄. Ότι λέγουσιν οι αιρετικοί, ότι το νεύμα δώρον εστι παρά Θεού. 69.
με΄. Ότι του Πατρός και του Υιού την συμφωνίαν απολογείτε ο Θεός Λόγος. 72.
μς΄. Πώς η αγαθότης του Θεού ενδεικνυται.72.
μζ΄. Όπως πάντες οι προφήται, ομού συναχθεντες, την μνήμην οικονομίας επλήρωσαν. 72.
μη΄. Ότι η Τριάς ομοούσιος. 72.
μθ΄. Ότι το βλασφημήσαι εις τον Υιόν εις την αγίαν Τριάδα βλασφημήσαι εστι. 73.
ν΄. Τί εστιν Ευαγγέλια ; 77.
να΄. Περί αγγέλων. 77.
νβ΄. Τί δε έργον των επουρανίων δυνάμεων υπάρχει ; 77.
νγ΄. Τί εστιν άνθρωπος ; 77.
νδ΄. Ότι σύνθετος ο άνθρωπος, και ουχ απλούς, ουδε εξ ομοειδών μερών, αλλ'έξ ασωμάτου νού, και σώματος του επιθυμητικού, ήτοι εμψυχου. 77.
Επιστολή Καθολική τοις κατα τόπον αδλφοίς αντιποιουμένοις πίστεως και σωτηρίας, και τοις κατ' Αίγυπτον, και Συρίαν, και Κιλικίαν, και Φοινίκην, και Αραβίαν, ορθοδόξοις επισκόποις, Αθανάσιος και οι συνεπίσκοποι εν Κυρίω χαιρειν. 81.
Έλεγχος της υποκρίσεως των περί Μελάτιων,και και Ευσέβιον τον Σαμοσατέα κατά του ομοούσιου. 85.
Περί της σαρκώσεως του Θεού Λόγου. 89.
Περί της αϊδίου υπάρξεως του Υιού και του Πνεύματος σύν Θεώ, και προς τους Σαβελλίζοντας. . 96.
Ότι εις ο Χριστός. 121.
Περί Σαββάτων και Περιτομής, εκ της Εξόδου. 133.
Ομιλία εις τον Σπόρον. 144.
Εις το: "Πορευθέντες εις την απέναντι χώμην, ευρήσετε πώλον δεδομένον." 169.
Εις το Πάθος του Κύριου και εις τον Σταυρόν. 185.
Εις το Πάθος. 249.
Περί Παρθενίας, ήτοι περι Ασκήσεως. 252.
Σύνοψις επίτομος της Θείας Γραφής, Παλαιάς και Νέας Διαθήκης. 284.
Εισί δε και άλλα βιβλία διάφορα παρά τα προλεχθέντα εκατέρας Διαθήκης, της Παλαιάς δηλαδή, και Νέας τα μεν αντιλεγόμενα, τα δε απόκρυφα, και ποιά αυτά. 432.
Ποίαι και πόσαι παραδόσεις εισί της θείας Γραφής, είτε ουν από Εβραϊκού εις το Ελληνικόν ερμηνείαι, καιτίνες οι ταύτην ερμηνεύσαντες και πότε. 433.
Τίνα εστί τα μνημονευόμενα εν ταις Γραφαίς βιβλία ως όντα, ουχ ευρισκόμενα δε.436.

ΝΟΘΑ
Διάλογος εν τη κατά Νίκαιαν Συνόδω προς Άρειον. 440.
Λόγος κατά πασών των αιρέσεων. 501.
Διατί εκλήθη ο Μελχισεδέκ Απάτωρ, Αμήτωρ και αγενεαλόγητος. Ίστορια εις τον Μελχισεδέκ. 525.
Του αυτού προς τον ευσεβέστατον βασιλέα Ιωβιανόν. 532.
Περί όρων. 533-553.
α΄. Τί εστιν όρος; τί οριστόν; τί αόριστον; τί δυσόριστον; τί ευόριστον; τί Θεός ; τί αΐδιον; τί ιδίωμα; τί φύσις; τί ουσία; τί υπόστασις; 533.
β΄. Περί θελήματος, και ιδιώματος, και ενέργειας, και περί ενώσεως και ομοούσιου 540.
γ΄. Τί λέγεται ιδίωμα. 541.
δ΄. Περί ενέργειας. 541.
ε΄. Περί ενώσεως. 544. 
 
 
 